%!TeX root=../../../encours.nouveau.tex
%%% Début exercice %%%

\begin{exoApp}{15}{2}[Image directe et image réciproque d'intersection]
Soit $f:E\to F$ une application.
\begin{enumerate}
	\item Montrer que, pour toutes parties $A$ et $B$ de $F$, on a 
	\[ f^{-1}(A\cap B) = f^{-1}(A)\cap f^{-1}(B).\]
	\item \begin{enumerate}
	\item Montrer que, pour toutes parties $A$ et $B$ de $E$, on a 
	\[ f(A\cap B) \subset f(A) \cap f(B). \]
	\item On suppose que $f$ est injective. Montrer alors que \[ f(A\cap B) = f(A)\cap f(B). \]
	\end{enumerate}
\end{enumerate}
\end{exoApp}

\begin{correction}
\begin{enumerate}
	\item On procède par double inclusion. Soient $A$ et $B$ deux parties de $F$.
	\begin{itemize}
		\item $[\subset]$ Soit $x\in f^{-1}(A\cap B)$. Alors, par définition $f(x)\in A\cap B$. Ainsi, $f(x)\in A$ et $f(x)\in B$, et donc $x\in f^{-1}(A)$ et $x\in f^{-1}(B)$ : on peut conclure que $\boxed{x\in f^{-1}(A)\cap f^{-1}(B)}$.
		\item $[\supset]$ Soit $x\in f^{-1}(A)\cap f^{-1}(B)$. Alors, $x\in f^{-1}(A)$ et $x\in f^{-1}(B)$. Par définition, $f(x)\in A$ et $f(x)\in B$, et donc $f(x)\in A\cap B$. On en déduit ainsi que $\boxed{x\in f^{-1}(A\cap B)}$.
	\end{itemize}
	\item \begin{enumerate}
	\item Soit $y\in f(A\cap B)$. Par définition, il existe $x\in A\cap B$ tel que $f(x)=y$. Puisque $x\in A\cap B$, $x \in A$ et $x\in B$. Ainsi, $y=f(x)$ avec $x\in A$, c'est-à-dire $y\in f(A)$, mais $y=f(x)$ également avec $x\in B$ : $y\in f(B)$. Finalement, $\boxed{y \in f(A)\cap f(B)}$. 
	\item Montrons l'autre inclusion dans le cas où $f$ est injective. Soit $y\in f(A)\cap f(B)$. Par définition :
	\begin{itemize}
		\item $y\in f(A)$ : il existe $a\in A$ tel que $y=f(a)$	
		\item $y\in f(B)$: il existe $b\in A$ tel que $y=f(b)$
	\end{itemize}
\begin{remarque}
À ce niveau là, on ne peut pas conclure, parce qu'en théorie, ni $a$ ni $b$ ne sont dans $A\cap B$. On va utiliser l'hypothèse.	
\end{remarque}
 Ainsi, $y=f(a)=f(b)$. Mais $f$ est injective, donc $a=b$. Ainsi, $a\in A$ mais $a=b\in B$, donc finalement $a\in A\cap B$.
 
 On peut conclure : $y=f(a)$ avec $a\in A\cap B$, et donc $y\in f(A\cap B)$, ce qui démontre l'autre inclusion.
	\end{enumerate}
\end{enumerate}
\end{correction}
%%% Fin exercice %%%
